<resources>
    <string name="app_name">CURSOS EAD INATEL</string>


    <!-- ARRAYS PARA UTILIZAÇÃO NA LISTA -->
    <string-array name="titulos">

        <!--TEXTO CURTO MOBILE-->
        <item>
O mercado Mobile é crescente e promissor. A disputa entre os grandes fabricantes de dispositivos móveis está cada vez mais acirrada, criando aparelhos cada vez mais potentes e os grandes fornecedores de sistemas operacionais disputam entre si esse mercado. Portanto, é uma oportunidade de negócio para os que desenvolvem softwares. Dessa forma, o objetivo educacional do curso é tornar o aluno apto a implementar aplicativos nas plataformas mais utilizadas no mercado de desenvolvimento mobile (Android, Windows Phone e iOS).

Ao final do curso, os participantes estarão aptos a:
Entender a linguagem C# utilizada no desenvolvimento para Windows 10 Mobile;
Utilizar o SDK de desenvolvimento para Windows 10 Mobile;
Publicar aplicativos para Windows 10 Mobile;
Entender a linguagem Java utilizada no desenvolvimento para Android;
Utilizar o SDK de desenvolvimento para Android;
Publicar aplicativos para Android;
Entender a linguagem Swift utilizada no desenvolvimento para iOS;
Utilizar o SDK de desenvolvimento para iOS;
Publicar aplicativos para iOS.</item>

        <!--TEXTO CURSO SATELITE-->
        <item>
No decorrer dos anos, principalmente no século XX, a comunicação via satélite possibilitou a velocidade na distribuição da informação em nível global. Dentre os principais progressos decorrentes do uso da comunicação via satélite, podem se destacar o avanço na geociência, nas telecomunicações e no transporte aéreo. A partir do desenvolvimento da indústria e da informática, a comunicação via satélite alcançou novo destaque na transmissão de dados em redes. Esse modelo de comunicação permite o contato entre navios, aviões e demais pontos, comunicação que seria impossível ocorrer por meio de cabos. O objetivo educacional do curso Introdução às Comunicações via Satélite é tornar o aluno apto a compreender os princípios e os conceitos dos sistemas de comunicação via satélite, envolvendo a etapas de codificação, multiplexação e transmissão de sinais por redes de comunicações por satélite.
Ao final do curso, os participantes estarão aptos a:
Analisar os princípios fundamentais que modelam as comunicações via satélite, bem como as etapas envolvidas na transmissão de informações em sistemas de telecomunicações via satélite;
Compreender o funcionamento do sistema de transmissão dos padrões DVB-S/S2 e VSAT;
Realizar projetos de cálculos de enlace para uplink e downlink em sistemas de comunicações via satélite.</item>

        <!--TEXTO CURSO TV DIGITAL-->
        <item>
 O Brasil está passando por um processo de implantação e operação do novo sistema de Televisão Digital. Nesse cenário,
            para garantir a eficiência do sistema, iniciativas de qualificação profissional são essenciais.
            O núcleo de estudo do curso é retratado pelo sistema de TV Digital Brasileiro, o ISDB-Tb.
            Trata-se de um curso que contextualiza a teoria com a prática através de estudos e experiências no campo da TV Digital.
            Dessa forma, através de uma estrutura modular de aprendizado que segue o fluxo de sinais dentro do sistema de TV Digital,
            começando por uma análise introdutória da TV Digital, passando pelo Encoder, Multiplexador ISDB-Tb e Modulador ISDB-Tb,
            serão evidenciados os principais equipamentos envolvidos e as boas práticas de engenharia na configuração e operação desses equipamentos.

        </item>



        <!-- TEXTO CURSO WEB-->
        <item>A Web evoluiu e as formas de acesso a ela também. Hoje temos à nossa disposição uma gama de dispositivos
            (computadores pessoais, notebooks smartphones, tablets e phablets), que nos permitem interagir de maneiras
            diferentes com os websites. O papel do desenvolvedor é disponibilizar essa interação da melhor forma possível,
            utilizando as linguagens e ferramentas disponibilizadas para tal, como o HTML5, o CSS3 e o Javascript.
            Esse conjunto de conhecimentos aliado a técnicas de design fazem com que seja possível criar
            Web Sites modernos e úteis.</item>

    </string-array>


    <!-- RES ID IMAGENS -->
    <array name="res_id">
        <item>@drawable/icon_ead_mobile</item>
        <item>@drawable/icon_ead_satelite</item>
        <item>@drawable/icon_ead_tv_digital</item>
        <item>@drawable/icon_ead_web</item>
    </array>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

</resources>
